**250. – Cardamine parviflora** L. – Plante annuelle, glabre ; racine fibreuse ; tige de 10-30 cm, très grêle ; //feuilles toutes pennatiséquées, à 11-17 lobes, //les inférieures à lobes oblongs, //les autres à lobes linéaires, //entiers, égaux, sessiles, //sans oreillettes à la base ; //fleurs blanches, petites, ordinairement non dépassées par les jeunes siliques ; pétales dressés, étroits, dépassant le calice ; grappe fructifère longue, étroite, fournie, à pédicelles étalés-dressés ; siliques dressées, grêles, bosselées, à bec court ; graines très petites, non ailées.
Lieux inondés, bords des mares, dans le Midi et l'Ouest ; rare dans le Centre ; nul dans le Nord et tout l'Est. – Presque toute l'Europe ; Asie ; Amérique du Nord. = Mai-juin.